中共駐台黨媒: 林鄭月娥用詞不當， 香港政府無能，現階段不宜出解放軍

中國時報 係中共對台系統既喉舌 （而且果位大陸學者無直言「港府無能」，係中國時報自己加上去）

陸學者指林鄭發言 凸顯港府無能
2019/08/06
中國時報 陳君碩 、北京

針對香港特首林鄭月娥5日的記者會，南開大學法學院副教授、台港澳法研究中心執行主任李曉兵受訪表示，之前用的「壽終正寢」、這次的「玉石俱焚」等詞，都非特首應該說的，不該把形勢描述如此惡劣，反而凸顯港府束手無策。他分析示威者在追求新鮮性、刺激性、延續性，目的是要瓦解和衝擊港府，損害中央權威。

李曉兵指出，作為特首應該是在別人看不到方向時，看到方向，看不到希望時，看到希望；林鄭作為中央政府在香港的代表，應避免用「玉石俱焚」、「壽終正寢」如此強烈又負面的詞，把形勢描述像無法收拾。在混亂的情勢中，特首更應找到頭緒、理出思路。

對台灣暗助香港反送中一說，李曉兵認為，雙方政治力量勾連，是個客觀現實，台灣一些政治勢力在香港問題上扮演搧風點火的角色；但他也直言，香港的示威成為一種「持續性的爆炸」，說明這個矛盾是深層的，不是簡單上一次街就能釋放情緒。

至於解放軍駐港部隊日前播放宣傳片，李曉兵表示，這是防範性警告，主要是針對外部勢力；駐港部隊是香港的底氣，是「鎮宅之寶」，不宜動輒把他們搬出來，現階段香港主要屬於治安問題，在社會秩序恢復上，要仰賴的是香港警察。

李曉兵分析，現在示威者的訴求不斷在變化，存在了「新鮮性、刺激性、持續性」等三種特性，他們想要對港府形成瓦解和衝擊，同時藉機損害中央權威，損害外界對一國兩制的評價，此外，香港下半年選舉，這些勢力若延續示威熱度，也更容易讓推出的候選人當選。

中共中央政治局委員楊潔篪日前也對香港問題發聲，規格之高十分罕見，李曉兵表示，這些暴力分子服完刑後，還是香港居民，治港政策一定要從長計議，反送中風波也提醒北京，要認真對待香港問題，絲毫不能掉以輕心。

中共對台系統 都不滿港澳辦

政圈風聲，政治局常委主管台灣事務的政協主席汪洋對香港的修例風波影響台灣選情極度不滿

果位大陸學者， 曾狂屌香港民族黨

取締「民族黨」定「一國兩制」底線/李曉兵
時間：2018-10-08 03:16:43來源：大公報

總結：林鄭你阻Ｑ住收番台灣

雖然事實係咁 但點解佢會講得出港府定性係中央既代表 咁咪違反咗基本法囉？臨時演員都係臨時演員呀

講到好白
老解係中共對付香港人最後底牌
唔可以亂用
最壞情況係
如果用咗都平息唔到
中共就露底

推

講比台灣人聽

對中共黎講 如果出兵又鎮壓唔到
咁全國叛亂指日可待

呃鬼台灣人

他分析示威者在追求新鮮性、刺激性、延續性

似係啦,係台灣度扮一國兩制無問題,最大問題係林奠,想台灣人認同一國兩制無問題